湯家驊：對人大通過制訂國安法感到「錯愕」

行政會議成員、資深大律師湯家驊表示，因為去年出現大動亂，立法會癱瘓，他對全國人大上月通過制訂港區國安法感到錯愕，但不覺得出奇。他在電台節目上批評大律師公會作為負責任專業團隊，所發出的聲明不應充滿挑釁、製造恐慌，亦不應無限放大，應以專業知識向市民解釋及對市民的影響。

對於律政司司長鄭若驊早前在網誌表示，要求屬全國性法律的國安法的法律條文全部依照香港普通法的法律行文是不合理和不切實際，但法律條文必須行文清晰和明確。

湯家驊表示，曾親口詢問律政司有關意思，對方說不論普通法或大陸法，遇到刑事責任的情況寫法一定要清晰，並非面子或制度問題，否則市民及法官會無所適從。他說，當港區國安法放入基本法附件三，成為本港法律，會受制於基本法保障香港市民的條文，而基本法在香港層面具凌駕性，呼籲市民對制度有信心。

求仁得仁點解會 錯愕

湯十一的錯愕

11

我對佢既性癖好都感到錯愕，但不覺得出奇

有無當年喺雪廠街見到自己啲相果陣咁錯愕啊?

我對雪廠街事件感到錯愕，但并不意外

是否很驚訝 講不出說話
沒錯我是說 雪廠街好嗎？

湯大狀應該要開班教學，演繹下大狀衰十一而不用坐監

錯愕三小到底

我對十一哥嘅錯愕感到錯愕。

淚

灑

錯愕雪廠街

點練成厚面皮

[法律戰線救手足] 打甩暴動罪!

葉劉：引進國安法「行唔通」

曾鈺成：行國安法破壞一國兩制

曾鈺成：難在香港行全國性法律

但唔出奇

屌你老尾
湯十一講啲野根本無價值
我都唔知新聞成日採訪佢做乜

因為體制內嘅法律界冇乜幾個
變咗問嚟問去都係依啲二打六

到今時今日重末攞番哂D黑材料？非常錯諤

台灣手足

同劉兆佳一9樣

唔係我係香港人…

11哥咪L縮呀
幼齒唔鍾意㗎

雪

廠

街

感到錯愕，但不覺得出奇？

姐係點啊低老味？

湯家驊表示，曾親口詢問律政司有關意思，對方說不論普通法或大陸法，遇到刑事責任的情況寫法一定要清晰，並非面子或制度問題，否則市民及法官會無所適從。

大陸憲法都寫到明有民選 新聞自由 監察政府etc, 大陸黨法官一句行為惡劣 鐵証如山 已經可以判覆顛政權 又可以喺你屋企搜到"炸藥軍火/毒品" 100%入罪

巧勁！

幫習習搵落台階

上年送中條例十一哥一直未有高調支持直至剔除性罪行，而家又搞多條可無限延伸又可送中嘅國安法，十一哥當然會錯愕啦

對衰十一犯罪人士 不獲刑事起訴 感到錯愕

十一哥仲未諗掂跟邊個大佬呀?

小三你老母 二奶呀

你jm9？

廣東話 識唔識